[HK_Mid-levels_羅便臣道_80_號_Robinson_Road_old_house_Oct-2010.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Mid-levels_羅便臣道_80_號_Robinson_Road_old_house_Oct-2010.JPG "fig:HK_Mid-levels_羅便臣道_80_號_Robinson_Road_old_house_Oct-2010.JPG")
**倫敦傳道會大樓**（），簡稱**倫敦會樓**，是[香港一座歷史建築](../Page/香港.md "wikilink")，位於[香港島](../Page/香港島.md "wikilink")[半山區](../Page/半山區.md "wikilink")[羅便臣道](../Page/羅便臣道.md "wikilink")79至80號，2009年被列為[香港二級歷史建築](../Page/香港二級歷史建築.md "wikilink")\[1\]。

## 歷史

倫敦傳道會大樓由[倫敦傳道會於](../Page/倫敦傳道會.md "wikilink")1893年所建，用作傳教士的辦公室及宿舍。1939年起，該建築物改為[雅麗氏那打素醫院護士宿舍](../Page/雅麗氏何妙齡那打素醫院.md "wikilink")。1950年，新護士宿舍落成，建築物一直空置。1973年後，倫敦傳道會撤出香港，建築物繼續被丟空，直到2000年，位於大樓旁的那打素醫院遭拆卸並改建為豪宅[羅便臣道80號](../Page/羅便臣道80號.md "wikilink")，大樓亦包括在地皮之內，發展商[南豐集團於購入後才得知這座建築物已列作為受保護歷史古蹟](../Page/南豐集團.md "wikilink")，不希望它被拆卸，最後南豐只好將物業外牆保留，斥資近3,000萬元將這座古蹟作內部裝修，改作該屋苑的私人會所，主要提供靜態活動，包括宴會廳、美容按摩室、閱讀室及桌球室等。\[2\]

## 建築特色

大樓為一棟三層高[新古典主義建築](../Page/新古典主義.md "wikilink")，並揉合意大利式及[攝政時期的建築特式](../Page/攝政時期.md "wikilink")。平面為長方形，建築物正面每層皆有列柱拱廊，平頂上裝設數支煙囪，矮牆上有齒狀的裝飾線條。內部則裝設了裝飾用扶手及壁爐，原來的木製樓梯仍然存在。

## 參考文獻

<div class="references-small">

<references>

</references>

</div>

[Category:半山區](../Category/半山區.md "wikilink")
[Category:香港西式建築](../Category/香港西式建築.md "wikilink")

1.  [List of the 1,444 Historic Buildings with Assessment Results (as
    of 7 September 2017)](http://www.aab.gov.hk/form/AAB-SM-chi.pdf)
2.  香港經濟日報，*那打素舊址重建 年底前推 易名羅便臣道80號 古跡外牆保留變身會所*，2000-10-11。